白卡印呼號代委任證不符警例

白卡印呼號代委任證不符警例

警方印刷白卡用呼號來代替委任證（左圖），然而有警員用布章將白卡覆蓋（右圖）。

【本報訊】執勤警員拒展示委任證或編號，濫暴濫捕無後顧之憂，引人詬病。警方昨稱，警員制服上佩有白色硬卡，標示警員獨有行動呼號，可作辨識警員身份之用。民權監察成員沈偉男質疑，行動呼號是自行印刷，與官方委任證不同，且不符合警例要求，亦增加民事索償困難。

相關新聞：「精益求精」消失 熄燈 推撞 遮警徽

怨公眾放大警過失

警察公共關係科總警司謝振中指，過去一周部份警員制服上有一張由警方官方派發的白色硬卡，標示獨有行動呼號，例如「PTU A1 1/1」，代表其所屬部隊、小隊及崗位，在參與行動時分派。

行動部高級警司汪威遜指，行動呼號功能與警員編號均可辨識警員身份，但推展至其他部門則未有時間表，因呼號獨有，不可隨意安排，「大家要體諒要做好新機制要花時間。但我唔夠膽應承大家一個月、三個月內做到」，並稱警員只要在編制內，便可提供呼號。

汪批評公眾放大警員不展示委任證的事情，「大家去將呢件事放大，問點解警方冇做到，不如大家諗一諗，當你做十幾個鐘，每一日同事仲要擔心被起底，小朋友返學驚有其他事情，屋企出入都驚唔安全，但同事每一日仲做緊嘢，你哋又會點樣面對個困難呢？」

有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華表示，刑偵警員正處理行動呼號，但相較有陣式位置的軍裝警員，處理較困難。

民權監察成員沈偉男質疑，呼號不能與委任證相比，因為後者是警務處發出的正式文件，較難自行製作，「之前見到個白卡紙攝埋黑色邊度，睇唔到後面嘅號碼」，記憶上亦有困難，展示卡紙亦滿足不了警例要求，且投訴人不知警員身份，造成民事索償困難，擔心警方拖延全體發放呼號，刻意留有空間讓部份警員不佩戴。

事實上，本報翻查周日警方在九龍執勤的照片，發現很多警務人員均無展示委任證、編號及呼號，即使制服上有展示委任證的位置，也是一片空白。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
龍門冰室職員女被捕 老闆助聘律師

下一則
下一則
執勤犬吸40枚催淚煙 警稱無恙

「精益求精」消失 熄燈 推撞 遮警徽
警屈女記者拒捕 扣7小時
港台攝影師遭防暴推撞扯面罩
保安局七度拒答傳媒有否豁免
黃定光誣衊記者掟磚
「毒氣」襲屯門釀警民大戰
行動基地疑「播毒」 街坊聞異味狂咳
環時記者遇襲案 三人改控暴動
謝振中：禁起底無損新聞自由
TVB申禁令阻襲電視台記者
被告戴口罩 官：無病不可戴
速龍私刑 反綁男子狂踩頭
防暴㩒低踢面 青年重創
巴裔大專生：不接受政府道歉
藥房中彈 店員斥警：亂咁射
35人受傷送院 最細13歲
警稱局勢改善 劉業成提早後日離任
留學生8.11捱亂棍腦出血 向英媒控訴警暴
防暴推女途人 聞呼叫兜面噴椒
龍門冰室職員女被捕 老闆助聘律師
執勤犬吸40枚催淚煙 警稱無恙
管浩鳴牽制港府 陳同佳投案陷膠着
稱陳睹性愛片失控 非故意殺人
學界賽傳取消 學生拖手抗爭
「和理跑」轟警打壓練跑
黃藍爭拗 有準新人悔婚收場
港漂自白「抱同歸於盡之心抗爭」
左報向選舉主任施壓 之鋒：京好想DQ我
被誣衊為7.21主謀 林卓廷控何君堯誹謗
張翔發信無譴責警暴
記者踩場 捍衞新聞自由讓強光歸警隊 四高層即閃

警例？
拎撚左去透爐喇